%%%%Allgemeines%%%%%
\onehalfspacing	% 1,5 Zeilen

%%%%%%%%Schriften-Abstand%%%%%%%%%%%%%%%
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=0pt,
afterskip=0.5\baselineskip]{chapter}

\makeatletter
\renewcommand\section{\@startsection
	{section}{1}{0mm}%         % name, ebene, einzug
	{0.8\baselineskip}%            % vor-abstand
	{0.5\baselineskip}%            % nach-abstand
	{\bfseries\rmfamily\Large}%      % layout
}
\makeatother
\makeatletter
\renewcommand\subsection{\@startsection
	{subsection}{2}{0mm}%      % name, ebene, einzug
	{0.5\baselineskip}%            % vor-abstand
	{0.3\baselineskip}%            % nach-abstand
	{\bfseries\rmfamily\large}%           % layout
}
\makeatother
\makeatletter
\renewcommand\subsubsection{\@startsection
	{subsubsection}{3}{0mm}%      % name, ebene, einzug
	{0.35\baselineskip}%            % vor-abstand
	{0.25\baselineskip}%            % nach-abstand
	{\bfseries\rmfamily\large}%           % layout
}
\makeatother

%%%%%%%%%Inhaltsverzeichnis%%%%%%%%%
\setkomafont{chapterentry}{\bfseries\large\rmfamily} % Überschrift der Ebene in 
\setkomafont{descriptionlabel}{\bfseries\rmfamily} % für description Umgebungen
\setkomafont{captionlabel}{\small\bfseries}
\setkomafont{caption}{\small}	


%%%%%%%Grafiken%%%%%%
%\graphicspath{{img/}}						
\DeclareGraphicsExtensions{.pdf,.png,.jpg} % bevorzuge pdf-Dateien
\counterwithin{figure}{chapter}

%%%%PGFPlot
% formats row \ticknum of the input table using '#3'
% #1: table name
% #2: column name
% #3: formatting instruction like \day.\month.\year
\newcommand\datelabelsfromtable[3]{%
	\begingroup
	\pgfmathparse{mod(\ticknum,2)==0?int(\ticknum):0}
	\countdef\result=\count200 %
	\pgfplotstablegetelem{\pgfmathresult}{#2}\of{#1}%
	\pgfcalendardatetojulian{\pgfplotsretval}{\result}%
	\pgfcalendarjuliantodate{\result}\year\month\day
	%
	\ifnum\ticknum = 0	#3
	\else
		\ifnum \pgfmathresult=0 \relax
		\else #3
		\fi
	\fi
	\endgroup
}

%%%%%%%%%%%Schustejungen und Hurenkinder%%%%%%%%%%%%%%
%Sätze nicht alleine auf Seite
\clubpenalty = 10000 
\widowpenalty = 10000 
\displaywidowpenalty = 10000

\setcounter{biburllcpenalty}{7000}
\setcounter{biburlucpenalty}{8000}

\typearea{14} % typearea berechnet einen sinnvollen Satzspiegel (das heißt die Seitenränder) siehe auch http://www.ctan.org/pkg/typearea. Diese Berechnung befindet sich am Schluss, damit die Einstellungen oben berücksichtigt werden




%%%für das Glossar%%%
%Alle Glossar Einträge des Dokuments ermitteln
\makenoidxglossaries

%Make DualEntries posssible
\DeclareDocumentCommand{
	\newdualentry}{ O{} O{} m m m m } {
	\newglossaryentry{gls-#3}{name={#5},text={#5\glsadd{#3}},
		description={#6},#1
	}
	\newacronym[see={[Erläuterung im Glossar:]{gls-#3}},#2]{#3}{#4}{#5\glsadd{gls-#3}}
}


%%%%%%Farben%%%%

\definecolor{WHSGreen}{rgb}{0.44,0.69,0.15}